報告mpf蝕左幾多

蝕左25％

用邊間？

1月已轉哂保本基金

轉左保守個日開始蝕10%仆街基金佬

5萬

賺左50%

賺10%

一萬一千

80

4萬

有冇高手解簽？

幾千
第一插就轉環債+保守但DELAY問題都係蝕
之後再由轉左兩注去美股,應該係230 200達陣
到萬8 既ALL IN 入返

蝕左1%

求

蝕9%

蝕咗30%

轉左保守都要輸2%
唔比買PUT真心ON撚9

蝕左10%
宜家點調整好?

都係差唔多

你咁撚醒，現實買put 都贏到唔洗睇mpf la , 柒碌

10萬

想轉保守但依家轉即係輸硬10%咁滯

all to 0

😆😆😆

-20%

完全無視 MPF，三十年後未死再睇

大家轉左咩部署？

18年尾已經轉哂利息基金
等跌多輪就轉反去d高風險度

會升返

保本都輸，由+3%到-1%

我渣現金重好, 仆街死啦基金佬

蝕好多錢?
比你發下窮惡囉

how

兩成

有名你叫強姦金

唔好轉 擺幾年

駁唔到就收皮啦

same

18年個陣轉晒保本 +20k離場算

依家等緊機會轉番

(22%)
冇左幾萬

而家轉咩野組合係咪都係蝕錢？
賺緊幾多百分比係點計

樓上仲叫人轉係咪on撚9
真黑心定真弱智
低位先黎賣出
cls

SAMMMMME

18%

d unit 冇 switch過, 只係轉供款組合

+3%重要係之前進取型賺，半年前已轉保本，一野嘔返哂出嚟，睇啱市都無撚用，比班基金佬咁樣敗家

本身都係得幾萬蚊 無左個PASSWORD 想轉都轉唔到

即係蝕緊都唔應該轉其他組合?
我已經蝕緊一萬啦

8%

除非你臨退休啦...
否則就繼續坐
一日唔走都唔叫輸

我都係一月轉咗保守
趁二月頭最後個細反彈入港股賺咗 1%
跟住轉返保守

所以係淨賺

根本冇得揀全現金
最保本 計今年都蝕

邊間咁撚痴線
我嗰間保守賺幾蚊喎

最後真係咁易升返?
不過我唔係好識, 想請教下, 而家低位放出, 再買入其他都係低位, 會蝕好多?
我諗無論邊個都好, 都應該係低位緊?

100%保守
29/2 - 20/3竟然賺0.8%

+2%
1月轉咗保守

無咗幾萬

仲係賺緊5%

岩岩轉咗保守
而家熊市2期
點都會繼續跌，仲未冇底咁跌
美國溶斷3次
點解唔轉
睇怕都要守一兩年先到底

開戶到依家+22K...賺少咗

抗爭冇耐已經轉了

虧30%
CLS

你肯定到咗低位？

蝕左14%

mpf喺貿易戰冇耐已保本
但保險基金蝕咗28%

巴打點解可以贖回咁巴閉?

廿幾萬

強姦金既作用係佢跌你繼續入，咁先做到佢既作用，即轉又有delay, 當股咁炒點解唔直接炒股

股神有咩理論發表

yes
入黎睇都係過下癮

我點知

- 13.37%

指佢曾經贖番既金額，總之你睇總額就得

但你個account少左錢, 唔係你自己贖回咁D錢去左邊?

應該類似佢個plan入面，基金佬幫佢曾經買過同曾經賣過（贖回）金額，有錯請指正

如果我失業2年，冇新資金繼續入
我見個mpf戶口3月頭睇蝕5%, 而家蝕緊30%,
而家熊市1,2期, 應該係會繼續跌
咁嘅情況
轉唔轉

唔係如果
係已經失業forecast 會做廢青2，3年

一個月無左10萬

最高120萬，而家淨番91萬

睇你份老強多唔多囉，都係果句，mpf睇長線，你轉左保守唔代表唔會跌，可能係跌少啲...係，你可以話呢排轉左到牛市先轉番，師兄，咁易比你睇得透，你炒股都賺咗啦...如果到60歲就退休又過百萬既，我會轉保守既

轉100%保守時已比高位跌左5%，
不過都跌少左25％。

收檔啦保險狗

而家係咪唔應該轉?
轉左就硬食

現在轉真係咩都無，等再升返啦

成十萬賺得幾蚊雞

lm

圔回彈先轉即係彈果水又食唔到
輸果浸又食足曬

你呢兩三年內退休要拎錢先諗轉喇
仲有二三十年既話... 你點轉都無用

可能係轉plan
轉晒做保守

100%保本, 竟然仲升咗1%

股票就係靠呢班人先翻到身

供左500k
賺到100k
供左9年

成日擺保本冇乜升跌

返𡁵工嘅轉嚟做乜
要轉都係轉供咗嗰部份
未來供款點都入美股買平貨

另外
留意返保守基金買咩
同埋留意管理費

好多都係買港紙
支那搶起上嚟渣都冇
如果有得買美金就轉得過

又唔係可以套現離場，低賣轉乜都要坐足幾廿年
驚閪

咁誇張

你蝕左成個19年升幅
係咪覺得自己好醒？

x2

恒指基金60%
增長基金40%

而家已經唔睇

我本身成日轉公司, 賺蝕都係靠自己record
宜家戶口有26萬倒, 其中5萬係profit

信安個mpf戶口完全冇寫你賺定loss...有冇巴打知係邊睇

有D 仆街公司係咁, 永遠少D 野

總供款
現值
賺蝕

冇賺蝕就自己將現值減總供款

O岩O岩check 1 check D 基金價格
除左保本, 其他基金中一月中比, 係跌左20-30%

截至今日中午
-20%

剛剛恆指升1000點

上個星期頭我都信連登仔話mpf係睇長線無轉，到星期日忍唔住唔住跌幅轉咗保守，最後蝕咗差唔多20%。如果嗰一刻冇轉嘅話我諗而家蝕緊30%人都癲。轉佢個重點唔使再諗佢，心情都好d。

我由預設轉左入債券同美股

-7%

正數3% ，係唔係要還神，轉晒保本

唔講仲以為你炒股
幾日後拎出黎果隻

佢預佢長線 好難比你買Put? 一係就自己再拎錢Put返補數

23%

無左33%

而家拎唔到出黎唔等於唔洗理佢
佢由蝕20%止左，到本來蝕30%
佢已經蝕少左10%啦

個市場咁唔明朗明知佢有排跌仲用生命硬接咩?及時止蝕唔係明智咩?唔轉到時跌咗一半搵邊個算帳呀?又咪係我自己受!

-6k +1
早幾日轉左保守都但仲-緊

36k -> 30k
利申 22歲

最高1000依家800

我18年頭 恆指32000點轉晒利息基金
到前幾日開始轉2成美股 2成港股

之後全倉應該7成美股 3成港股

我月頭睇70萬
岩岩睇55萬
唔撚睇喇

-8$

萬幾

33.3%

八月連登吹風轉哂去外國

一月爆到黎hk已轉保本。

八月到依家+15%

入去帳戶資料, 左邊有得揀個人投資回報, 有回報率睇

100% 美股

己GG

-4.5%

正常呀 屌

請教下 宜家MPF買邊隻好
岩岩轉工準備填

二月頭賺緊10幾萬，今日睇一睇變咗蝕緊六萬蚊

我29xxx轉 我應該都係7成美股 3成港股
不過未轉 個疫情應該無咁快完

好在走得快, 暫時打個和

應該仲有一轉會落
預期美股18000
港股20000

不過分幾注入 都可以
宏利mpf北美基金 一入輸2000

重未變負值，已還神

咩組合

走得咁急嗰啲就退休？

5%

強烈建議MPF公司推出反向基金

冇可能

A記？

仆街，我未合併返個mpf戶口

成個2019年賺左十幾蚊 呢幾個月應該蝕晒

10%

你咁講，19年你應該買哂牛證，call輪發左達啦喎

我搵返間公司幫我合併得了，thx!

剛剛出黎做野 得果6千蚊強姦金 依家得返5千4

保守都無用

ORSO成最大贏家…

剛剛出來做野洗鬼理強姦金跌左幾多。
呢家緊係All in美股，有平貨都唔要？

仲賺緊20%

原來保守都升得幾多
保證基金得果幾蚊息, 跑輸保守好多

保守同保證有咩分別

保證 - 符合一定條件， 會俾返保證個回報
保守 - 價格可升可跌

買乜賺得十幾
上年升好多喎
利申：而家-15%

22%
100% HSBC自選美股

重有3x年要做嘢，唔理佢喇

我新供都100% 美股
一定升得返

100％美股 一定蝕宜家

做咩扮麵神

日日睇住佢跌，但完全唔記得轉返去保守
由+10%變到-20%，支那正死仆街

打和🙂

本身廿萬
HSBC 幫我蝕左三萬有多

三月九號將剩返既十六萬六轉到去sunlife

100% Hong Kong Dollars and Bonds 再蝕多兩千蚊

做左半年多d 蝕左$3000

走得切，賺小5k

暫時蝕左3皮

十二月知有武肺已轉保守，仲賺緊90k

-16%

抗咩爭？

贏左巴菲特

大貓無咗1/3
安聯賺咗$25

9萬30幾％

我都係係蝕一成到
其實依家轉保守同高買低賣有咩分別 諗住過多排轉返去equity

有無巴打知mpf係未可以係65歲前拎一次出黎？

我琴日都轉左保守
眼見day 1 蝕8% 第二日睇蝕15%
琴日睇蝕咗30%一定要轉
而家仲未到底
我諗要經濟轉好起碼到出年

而家呢個時候轉入保本真係安全？我買宏利，我見個保守基金個成份全部都係中資港資，所以冇轉，留返喺美股同康健護理算

北美仲有排跌，睇路

-18.6%

有錯請指教
MPF其實係講緊長遠投資
每月購入基金
每月供款不變
而基金又跌到仆街
係唔係代表每月既購入量係多左？
既然係長線投資
所以唔使特別轉保本？
都係相信基金價值會升返上去

一直大中華，無蝕過

月供又赢

破紀錄極速跌市不尋常
回到市場，由於大市急跌的時間太過急速，筆者估計部分金融業及銀行業，很有可能會出現系統性的危機。

市場要錢唔要股票
何謂系統性危機？簡單來講，銀行業是百業之母，以往有說當經濟發展時，最先受惠的必然是銀行；現在相反地，經濟突然急速下跌，銀行及金融業首當其衝。例如銀行的各類貸款，因為企業倒閉等，壞賬率一定上升；同樣的，金融業也會出現類似情況。簡單來講，2008年的雷曼事件可算一例，是極端的一例。

以現在疲弱的市場氣氛，假如出現「雷曼事件2.0」的情況，即使規模只及當年的10%，但其影響性可能差不多，因為這是配合了疫情市場，沒有人流、沒有經濟活動、復甦無期之下，加上突如期來閃電急跌，樂觀如筆者，也有一定顧慮。

另一方面，各大投資銀行、衍生工具交易部門、其他OTC交易部門、債券部門等，最近都不願意開價，這樣更加令人擔心背後原因。電影《The Big Short》中，有一幕就是各大投資銀行不開價，目的就為自己安排，以及想挾走持倉者。同時，這次破紀錄的閃電急跌，完全是要錢唔要股票或其他投資產品，背後的含意，很大可能是有其他問題，有一部分人已經知道，不然美國聯邦儲備局月初時也不必突然減息0.5厘。

蝕10%

45%

幾百蚊

Same here

我all in 康健護理 蝕咗20%

一聽到官方澄清話可防可控 唔會人傳人果日
就即晚全部轉晒保本

我北美/康健護理 50/50，暫時蝕16%

轉左保守後 一蚊都無蝕過喎 ，轉左都要蝕10%？

manulife有儲息plan喎

1月30號轉左100%保守
成功止賺+3%
2月到3月永明個100%保守基金仲有幾十蚊進帳喎
再插多棍 轉返高風險

打運動已經轉哂保守

有D ON9 同事ALL IN 永明
話蝕到幾萬

唔知佢地分成數可以豬成幾萬

豬幾萬 十年都未必追得返???? 一係月先儲果幾千

20萬

唔夠一百蚊 賺左十幾蚊算好啦吓話
而家我真係唔知 一百幾十蝕左算 當俾班雞金佬買香食

如果只計本金，無左15%
如果計最高位，無左30%

一樣差唔多25%
我MPF全部係指數ETF

點解既？

拎既話佢果邊會唔會查得好仔細？
近排有事想拎10幾萬周轉

2月18日 轉晒保本

我知，就係話拎果陣會唔會查得好仔細

跌左一半

轉保守都要蝕？

HSBC 要點睇蝕幾多？

ORSO 跟 formula 計
個 risk 去左顧主

等佢再跌多少少, 100% all in 返美股ok?

對老美有信心

over 10%

食撚屎

原來已經20%

25-30%仆街強姦金

6.8%

想針

仆街用永明 美股27000已轉環球債同減少股票比重。 前星期睇仲正1500 ，見個市向下直頭轉埋全債， 岩岩一開變咗負6500。 on撚9 ，明明已經係保守型 仲蝕咗咁多

乜你無睇到上星期債跌左幾多咩

100k :((((

早排未跌市轉左做利息基金，冇升跌[sosad

差唔多1/4

12%

6萬

巴打洞悉先機

未瘟疫前+50000, 貪心遲左轉, 宜家+40000

你覺得道指會跌到幾低

一年-5.45%
半年-9%

繼續

+15%

減20%

all in 美股，一股不轉

蝕16%

3月7號已經轉左做國際債券 不過都係有跌小小

發覺自己開始有少少癡線
上星期D強姦金短炒轉晒去美股搏反彈
又好彩比我搏到而家已經轉晒去保守
下次唔敢了,強姦金有delay,短炒太難

而家呻蝕幾多都冇用，應該係部署點行。

而家轉哂保轉，怕唔怕左一巴右一巴?

起碼預3日delay